你身邊有幾多個電腦白痴？

一個以為OS即係Windows
叫佢買Mac機，有咩事打個電話就有專人教你點做
佢：係咪有埋Windows，唔使自己裝？
我：

一個以為複製軟件就等於翻版
唔理解軟件還軟件，Key還Key
我話燒隻Windows ISO落碟畀佢裝，叫佢自己揾Key
佢：咁咪即係翻版？
我：咁你條Key係正版嘛
佢：但係隻碟係翻版㗎喎
我：

原來window要買㗎？唔係砌完機一開就有㗎咩

佢話部 Notebook 攪左成半鐘都上唔到網, 跟住我睇番自己手機 wifi 又連到線. 跟住再望下佢部 notebook, 原來有個 wifi 實體掣, 佢無意間 off 左. 佢話 : 吓, 原來自己部腦 wifi 有掣 on/off

樓豬=電腦白痴

：喂，上唔到網
：你好似未插網線

:隻game 係steam到買
迷之聲：咁間steam係邊

利申：小小離題

果d人又點會知咩係window

諗住部機就咁插電就有畫面

其實一套linux，免費，無licence問題，有埋office，滿足晒要求

呢啲唔係電腦白痴 係on99

唔好喺度引罵戰騎劫個Post

㩒完電腦主機開關掣 等左好耐 個mon仲係黑 然後 好嬲狂拍個keyboard
: 屌 個電腦係咪壞撚左呀
: 你未開總掣

坐係到不停嗌電腦上唔到網，一睇原來個homepage無咗

係咁同我講電腦開唔到無反應，原來未開mon

問我：window要買㗎咩？乜唔係一砌完部機就有？

邊個唔同意 邊個就係on9

btw 呢個世界好多人拎住「電腦白痴」做盾牌然後就會問你一啲真係白鳩痴既問題
「唔好意思 你當我電腦白痴 點解XXXXXXXX既?」
拎住「電腦白痴」就可以不經大腦不假思索咁問你問題，相比起直接問你一個白痴問題既人，呢啲人更為討厭

以為影片檔案越大代表越高畫質
唔知有編碼同解析度呢回事
佢：嗰個得幾百MB，呢個差唔多成GB，梗係留呢個啦
我：成GB嗰個avi嚟，幾百MB嗰個係mp4，解析度仲要高啲喎
佢：但係咁細，一定好低清啦
我：

NysKing #116953: [HKUG] 高登＋連登 ＝ 聯登........略
十二歲信奉馬克思#183302: 想食兩家茶禮 食屎喇你

大家都係End User
不要那麼細分

屋企以前一直買廠機 所以好似真係上到中學先知window要另外畀錢買(砌機的話)

對方：電腦撳極都冇畫面呀

我：你淨係撳個mon既開關制，緊係無畫面啦

呢樣唔算啦 研究後先會知既
依架話緊啲人用comment sense都解決到既問題唔用下腦諗

btw 上面例子avi隨時好過mp4

Sorry囉 洗唔洗開po咁話我

事實，avi同mp4只係container，mp4清d只係實驗概率高d既問題